[沽GME] 伸請IB時 有個option係「IB隨時喺背後同你借貨沽空，利潤對分」

有冇人記得?????!

利申 同Elon Musk 一樣最憎沽空 冇click agree

股票收益提升計劃
通過借出全額支付的股票賺取額外收益。
計劃概覽
您可通過參加IBKR的股票收益提升計劃用賬戶中全額支付的股票賺取額外收益。該計劃允許IBKR以現金抵押從您那裡借入股票，然後將股票借給希望做空股票並願意支付借券利息的交易者。

股票借出的每一天，存入您賬戶的現金抵押都將根據市場利率獲得利息。

IBKR會將其借券收益的50%支付給您。

該計劃適用於合格的IBKR客戶1，即保證金賬戶已獲批、或現金賬戶淨資產超過5萬美元（或等值）的客戶。

優勢
簡單且自動化
IBKR負責管理股票借出的所有事項。一旦您申請參加，IBKR將自動檢查您的全額支付股票投資組合。如果您擁有股票借出市場上受歡迎的股票，IBKR將從您那裡借入股票，並向您的賬戶存入抵押資產，然後借出股票。就是這麼簡單。

完全透明化
股票借出後，您將看到現金抵押獲得的利率，以及IBKR從此次借券中獲得的收益金額。提供類似計劃的其它經紀商通常不對您公開市場費率，這樣他們就可以只把一小部分收益分給您，自己拿大頭。

賺取額外收益
股票借出的每一天，IBKR會直接向您的賬戶支付現金抵押的利息。

無限制交易您借出的股票
您可在賬戶報告中看到借出的股票。您仍是股票的所有者，這意味著市場風險依然存在，並且如果股票價格波動您將接受任何損益。您可以隨時賣掉股票，不受任何限制。您也可隨時以任何理由退出此計劃。

舉例：
XYZ股票目前的成交價是每股75.00美元。您做多5000股XYZ股票，其市場價值為37.5萬美元。市場對XYZ股票有需求，且要求的借貸利率是9%。

您參加IBKR的股票收益提升計劃，IBKR將您5000股XYZ股票以9%利率借出。IBKR會為現金抵押支付375,000 x 4.5% = 16,875.00利息。

由此推算，您每年可通過當前持有的股票賺取16,875.00美元。

參加資格
股票收益提升計劃適用於持有保證金賬戶的合格IBKR客戶1，或現金賬戶資產在5萬美元（或等值）以上的客戶。

符合借出資格的股票需為“全支付”股票（並非以保證金持有的股票）以及“超額保證金”股票（股票以保證金持有，但其市場價值超過您保證金債務餘額的140%）。

注意事項與風險
借出的股票可能不受SIPC的保護。
借出的股票可能不受1970證券投資者保護法案（“SIPC”）保護。這是為什麼根據SEC的法規，IBKR必須向您提供等值於股票價值的現金抵押以在股票可能無法歸還給您的情況下為您提供保護。

借出的股票通常用於做空。
股票在股票借貸市場上有吸引力是因為其他交易者需要借入股票並進行賣空，有可能對股票的價值產生影響。

借貸利率會經常變化。
該等利率以及您將收到的利息可能會下降（或上升）50%或更多。

IBKR可隨時終止借貸。
並且，IBKR不保證所有合格股票都能夠被借出。

投票權屬於借用股票的人士。
在證券借出期間，您將放棄對股份的投票代理權。

賣掉股票、或用其抵押借貸、或從保證金賬戶提取現金將終止借貸交易。
如果您賣掉已經借出的全額支付股票、或借入股票、或從保證金賬戶提取現金（從而導致證券成為保證金證券，不再是全額支付或超額保證金證券），則借貸將被終止，您將不再會收到借貸利息。

Setting
Account setting
Stock yield enrichmeny programme
Opt out

牛牛都有呢個計劃
果陣時我就諗
邊有ON9仔借自己貨俾人收息去沽自己隻股票
為左少少息,輸大大既錢其目光之短見

你借出MSFT AAPL呢啲冇問題，反正沽唔爆
係penny stock先唔借得

呢個好似要主動開

IB, Robinhood果班brokers自都做緊魔鬼
咁L好聽叫股票收益提升計劃
即係咩??? 即係IB隨時喺背後同你借貨沽空，利潤對分
唔小心agree 咗, 又唔記得咗
佢就名正言順靜雞雞咁 沽9客戶上嘅GME

一開始申請時 好多人會唔小心agree咗

on9先借俾人沽自己揸緊嘅股票

好多證券行都係咁